[威士忌] [朝聖] 蘇格蘭 比利時 瑞士 毒遊一個月威士忌鬼妹之旅

大家好 第一次寫遊記，純粹因為個trip 對我意義好大。其實都唔係第一次自己出國留咁耐，但係今次真正係一個反思自己做緊乜 想做啲乜嘅機會。威士忌向來唔係一個主流喜好，坊間都對威士忌有唔少誤解/定型 (一定高消費/烈酒=劈等等等等)。今次就由威士忌之家蘇格蘭開始，同大家分享下。

會盡力更新密啲，希望大家支持之餘，都好歡迎任何同威士忌有關嘅問題，識答嘅一定答

留名

講翻少少背景，其實今次係經大學報名，七月中出發去Glasgow嘅。咁就有program 要跟，每日都有野做。臨出發前先知，12條友去，得我係港仔

其他11位清一色美帝子民，就有統一日子出發; 我就當然提早去，喺做正經嘢之前玩翻夠本先！

第一晚到Glasgow 已經係夜晚半夜，check in student housing 都幾四正

馬上沖涼訓覺，因為第二日已經開波，出發北上去Clynelish!

Clynelish Distillery, 地圖睇好似好北 好遠，但係有火車其實唔難。Glasgow 去，3個鐘到Inverness，坐多個半鐘就到Brora

Brora 呢個名，飲開威嘅巴絲相信已經心裡明白。Brora, Sutherland 呢個地方，係現今Clynelish 嘅地址; 同地址有一間Brora Distillery, 而Brora Distillery以前就正正係叫Clynelish。聽落好亂，實際情況係咁嘅:

1819 年 Clynelish Distillery 降臨，做左好多年good whisky，1968 年發覺，喂唔夠地方用，就起多間Clynelish B Distillery。大家都想像到會係幾咁混亂嘅一件事啦，咁Clynelish 就叫Brora，而Clynelish B 就係今日大家見到嘅Clynelish Distillery 喇。

但係好景不常，80年代scotch single malt 黯淡無光，大家都飲容易入口而且價格相宜嘅blended。一代酒王 Brora 喺83年終被放棄 (Port Ellen 都係同年死)。諷刺嘅係，而家人人吹奏Brora，雖然佢剛強有力嘅蜜蠟 citrus fruits 麥芽香甜 高地煙燻泥煤嘅黃金配合真係好好飲，但係OB Special Release 下下過萬一枝的確都是喝不起的價格。好消息係，2020 PE Brora 將會重開，至於出品如何，大家拭目以待啦。

所以，Clynelish 數字上好年輕，但係其實佢嘅故事同歷史，以致被追捧程度都係數一數二㗎。
個人好鍾意TBWC 呢張卡通標，完美摡括Clynelish 同 Brora 嘅關係。

本身網上報左個cask strength experience tour，去到未夠鐘就周圍fing 影下相

Visitor centre 出奇地有後生女，雖然普通但係聊勝於無

留名支持

今日用翻電腦出post 希望可以出密d up 多d 圖。

講翻Clynelish tour，一開波竟然係帶我地睇Brora 舊址先，Diageo 班人都知道邊隻係生金蛋嘅雞。

成桶Brora 呀呀呀呀呀！

之後就入Clynelish production facilities 參觀，可惜嘅係入面唔比影相。今次tour guide 唔算好資深，有d想問好耐嘅問題都唔係太答到我 (點解而家Clynelish 唔多做highland peated？waxy character 除左因為對still 仲有冇其他特別factor？）。好彩嘅係同團得我同一對老夫婦，所以好多時我都可以瘋狂9up 同埋問呢樣嗰樣

行完之後就係tasting，我眼尾睄到有newmake 就問可唔可以試埋，好彩又肯比我試。newmake 係認識廠風格嘅第一步，clynelish 嘅newmake fruity，estery，仲有一貫嘅蜜蠟感，newmake 黎講算係相當討喜。

Tasting 仲有gold label，Clynelish 14，distillery exclusive，單桶‘88 Clynelish 同埋單桶’85 Teaninich。頭三枝唔講了，後兩枝好，但係絕對唔算突出或難忘，Teaninich coastal + fruity 嘅配搭較深印象，始終Teaninich 太少OB 出品了。

點解up 完圖會頭已側

Where is the hot chick dude?

慢慢來

Waiting for the hot pictures

lm

Lm
對scotch 淨係識啲好皮毛既野，希望睇完會對scotch 識多啲

淨係識highland lowland 之類既production area, single malt 係解single distillery 同埋basic tasting technique

未聞到tasting notes 講嗰啲味

有巴絲留意太好了 會儘快出好文，有問題隨便問！

巴打有乜隨便問 其實有感坊間太多錯誤/不盡不實嘅資訊，所以都想盡自己能力做少少威士忌嘅推廣

single malt 解single distillery 係最basic 嘅睇法，要最準確應該係話 同一間蒸餾廠入面用單一種麥芽製造嘅威士忌; 如果只提single distillery，其實喺極罕有情況下係有single blend，ben nevis 就曾經出過全由自己廠出產嘅malt and grain blend

tasting 都係經驗黎，試多d 就會明白到人地講嘅味道係乜。絕對唔好覺得有對錯之分，威士忌好主觀的

留名睇故

去廠應該係唔少威友夢寐以求 想去既地方

支持波大

新手留名

行完tour 已經5點，之前plan 好夜晚去Dornoch 住。Dornoch 係蘇格蘭人嘅度假小鎮，冇火車站，Brora 一日大概得4，5 架巴士去。點解聽落咁偏僻都要去？因為Dornoch 有可能係全英國最好嘅威士忌bar - Dornoch Castle Hotel。

想留錢飲，所以book 左bnb 就算。屋主好好人，揸車黎接我只係收我10鎊，房價+早餐+接送 = 35鎊。

去到Dornoch Castle Hotel，5點半，飲翻杯先食飯。
協會舊標 x 老麥，馬上課金啦。

非常厚重西梅 舊時代重雪莉風格 木傢俬 皮革
好飲是必然的，亦都感嘆點解而家老麥比屎水人飲大家都搶住飲。

好酒唔怕慢慢飲等變化，如此這般，已經六點幾，咁就埋位食飯。
頭盤dressed crab 味道好細緻，唔係一般farmer's market 食嘅咁普通dressing + 凍蟹肉，亦都好足料但係太肚餓冇影到。
Main 係 highland venison，高地食game meat 已經係指定動作，而道菜都冇令我失望。

支持
想下年去,但驚唔識路

谷友開聲問大把手足幫到你

高質post
留名學野

波摩兄hi

食飽飽先係夜晚嘅真正開始。
打頭陣揀冇咁濃味，優雅d嘅。

43年嘅bunnahabhain，natural cask strength 只有47%，注定係一枝淡雅細緻嘅作品。一如其他高年份Bunna IB，味道絕不霸道，輕柔嘅雪莉風格，淡淡果乾 老木材

時間尚早，繼續清新路線，避免味覺疲勞。
今次飲Irish。

好多人都對愛爾蘭威士忌冇好深認識，其實有說法係愛爾蘭比蘇格蘭更早有威士忌，係真正嘅發源地咁話。堅持triple distillation令愛威有非常標誌性嘅清新水果味道以及輕柔酒體。其中以1988-1993 呢幾年嘅Irish 單桶最受推祟，當中大部份都係Cooley 嘅存酒，亦都有Bushmills 嘅作品。我個人較為喜愛Cooley嘅風格，水果糖 果汁 香料嘅配搭完全唔會悶，但係威士忌就係咁估唔到，呢枝開名Cooley 竟然係較為香蕉糕 creamy 呢種”Bushmills“ 味。雖然係咁，但係都不失為一枝好作品，而且下下都估到仲邊好玩呢

TWA

等你的bowmore篇

同場加映得意嘢，inert gas spray

照計就wine 用多（好似係），原理係噴inert gas 入開左嘅樽，等入面嘅酒液減少oxidise 嘅機會/減慢oxidise 嘅速度。空氣其實係儲存威士忌嘅敵人(仲有陽光)，所以有bar 肯咁比心機keep 係感動嘅。
空氣 陽光 容器 如何影響威士忌存放可以望望

熟悉我嘅手足們都知道，或者有留意我username嘅巴絲都可能估到，我係Bowmore 忠實fan 以及打手。出品質素好固然係波摩吸引我嘅原因，但係更令我瘋狂嘅係波摩嘅歷史與廠風格嘅變遷。冇錯，威士忌都可以好似利迷咁 J歷史。波摩大致上可以分為三階段：

1: 1950s - 1973 呵氣如蘭，美豔不可方物
對威士忌稍有認識嘅巴絲應該知道，Bowmore 係艾雷島產區，亦有相當煙燻泥煤風味(現行波摩大概25ppm)。但係早期嘅波摩，可能係全蘇格蘭最fruity 細緻 優雅嘅威士忌：連綿不絕嘅新鮮水果，淡淡煙燻，優雅不霸道嘅泥煤，配以油性 mouth-coating 嘅酒體，就好似你將個頭輕輕依偎喺女神大肶，一切氣味都令你心動，但係你知道絕對不會跨過嗰條界線。一切都要歸功於傳統做酒技術：煤炭直火蒸餾，長時間地板發麥，頂級雪莉桶等等。

2: 1974 - 1990 M男時期
呢個時期嘅波摩，最普遍被形容為香水 薰衣草 番梘 。外國飲家抵死地叫呢種味 FWP = French Whore‘s Perfume 法國臭雞水。奇怪嘅口感以及非常人工嘅香味令唔少飲家不了，同時好多死忠對呢種口腔責罰不能自拔...

3: 1991 - Now 砍掉重練
九十年代初波摩經常喺蒸餾過程有好多實驗性質嘅改變，加上易手，係波摩重新確立廠風格嘅好機會。我認為最標誌性嘅舉動，係將泥煤塊磨碎先燒，酒體馬上變得更貼近60年代嘅油潤，但同時亦都史無前例地peat。雖然係咁，不過peaty 左同現代嘅海洋感 海風鹹香風格更為配合，加上本來fruity 嘅newmake，現代裝瓶係穩定地高質素。而且我好欣賞波摩好肯試玩唔同嘅桶做熟成或過桶(Suntory應記一功)，claret wine，port，甚至mizunara oak都有作品而且係唔伏的。

咁講咁耐，我飲左乜呢？

就係黑蛇1973

一聞，真～
等等，咪住先。

我嘅新鮮水果呢？
得香料 木材 海草 少少乾果

都係好好飲嘅，但係我一心想飲高潮式fruity bomb 波摩，而家起得一半機。
所以話，威士忌真係無窮樂趣。中setting，vintage 責界，可以風格爭好遠。OB IB 亦都有一定唔同。事實上我飲過最好嘅fruity Bowmore 都係OB 海鷗，但係呢個就遲下再講

當務之急係要解決翻心靈上因為巨大落差嘅空虛感。

辦法只有一個，drink good whisky

正評

熟悉我嘅手足們都知道，或者有留意我username嘅巴絲都可能估到，我係Bowmore 忠實fan 以及打手。出品質素好固然係波摩吸引我嘅原因，但係更令我瘋狂嘅係波摩嘅歷史與廠風格嘅變遷。冇錯，威士忌都可以好似利迷咁 J歷史。波摩大致上可以分為三階段：

咪jer啦

LM

呢加仲係day 2幾時先到尾

喺我萬分徬徨之際，想起一個威界死對頭嘅名言。

不買樓 不生育 不喝Brora

紅軍教落，敵疲我打，敵退我追。敵人不喝的威，我來喝。

飲Brora 一定係飲OB。Rare Malts Selection 1972 已經係可遇不可求，1972 呢個年份同 Brora 嘅關係我就唔喺度拋書包了，有興趣嘅手足可以去whiskyfun 望望。呢度有 RMS 1977，信心嘅保證，馬上不問價叫了。

Farmy 麥芽香甜 礦物 蜜蠟 橙花 熱情果 淡煙燻泥煤 杏桃

以上味道順次序出現，然後不順次序再出現

Brora 真係好好飲，趁仲未 都是喝不起的價格 同 酒在歐洲，奉勸大家去開旅行見到就好飲了。

波摩篇仲有30日到

係咁jer

你支支酒都寫咁長
寫到我明年去bowmore都可能未寫完

大家有乜問題可以隨便問

波摩兄都算教我好多野
但係成日jer我紅軍

ok 之後轉jer 第二隊

舟車勞頓，飲飽食醉，蘇格蘭第二日就此美滿地完結。

第二朝訓醒已經十一點 一場黎到Dornoch 當然要行去Dornoch Distillery 參觀下。
Dornoch Distillery 其實係 Phil Thompson 同 Simon Thompson 兩兄弟喺2016年眾籌成立嘅一間迷你 家庭作業式蒸餾廠。人地演而優則導，Thompson Brothers bar 而優則廠... 其實佢地兩兄弟就正正係尋晚 Dornoch Castle Hotel 嘅太子爺喇！而Dornoch Distillery 嘅地址其實就係酒店嘅後花園一個小棚屋 Thompson Brothers 本身都用自己名成立左 IB 品牌，暫時推出嘅裝瓶亦都備受好評！

去到門口裝裝，兩兄弟都喺度 剛剛想話自我介紹 寒喧一兩句，Phil 話 "You were at the bar yesterday eh?" 太子爺開聲，受寵若驚。吹左幾句水，Phil 竟然話 Let me tour you around！

一入去就真係一間房仔，基本上真係迷你版廠，所有器具齊備。最意外嘅係，咁細規模兩兄弟都打算有酒款做peated style，而且有人專門去收集peat。Production area 就冇影相喇，但係正如所有酒廠，參觀重點仲有warehouse！

一排等入桶嘅barrel

肥仔butt

兩兄弟超級好人，連newmake 都肯比我試！

酒體算厚重，油性，estery及水果

當初開放包桶計畫，印象中大概係幾萬蚊港紙就有交易。據我所知，香港應該有業內人士/bar 有包到嘅
Dornoch Distillery 應該差不多有自己出品可以裝瓶，有興趣嘅巴絲不妨留意下！

TWBC 個clynelish label 真係幾靚

入廠真係幾好

一望先知佢地準備出d bourbon cask 係用koval

暫時未有機會好systematic 咁學whiskey,都係有機會上下workshop 咁 你講多啲啦！

鐘意wine多啲
其實係絲不過一樣姐是但啦

留名學野

好多時飲開威都會鍾意埋wine或者其他烈酒，始終品飲享受聞香味道本質差不多。
wine 我會飲但唔係特別好，比較鍾意rum 同干邑雅邑calvados

另外蘇威我地係用whisky，whiskey 多數都係美國波本或者Irish workshop 黎講香港嘅質素我真係不敢恭維 圍內吹水交流學得仲多

有時飲D wine cask finish 想同本身隻wine pair 咁試分別係點

今日做節，夜少少再出文

呀係喎sorry 我記得whisky 同whiskey 係有分別，但我唔記得邊個打邊個，原諒細路唔識野

Spirits 黎講鐘意tequila, 不過通常係買silver tequila 攞黎溝tequila sunrise

Rum 呢都係上wset 先試過neat, 平時都係rum and coke

鐘意拎啲日本威黎溝highball sorry 乜都係溝

弱弱一問，波本係bourbon? 想問scotch有冇出bourbon 嫁

打劫左你個旅遊台post 唔好意思

入門級數嘅烈酒用黎溝的確常見，但係如果去到單桶rum/vintage release 我就好似對待高質素威士忌咁品飲

Bourbon 同Scotch 應該睇為兩個分類，bourbon whiskey 多數用玉米做原材料，而scotch 法律上只能用大麥barley，邏輯上已經不可能出現 scotch 出 bourbon 呢樣嘢 (事實上就好似問 蘋果幾時出samsung ) 不過唔緊要，請隨便發問，多討論先有嘢學到

送上一張我很喜歡的 Caroni 15 y.o Trinidad Rum

行完人地間廠，咁好招呼有私人tour 又盛，係好應該報答翻人地嘅

所以，我決定翻Dornoch Castle Hotel 食午餐，刺激消費。
食乜我已經唔記得左了，是但啦。
我淨係記得，食完飲了一杯好好飲的70s Glen Grant，推算係60年代或之前蒸餾。

你冇睇錯，係10鎊

實在太受打擊了，我覺得我受到嘅待遇遠遠貴重過10鎊，所以

老老實實，呢枝絕對唔難搵，但係普遍都係屌一聲嘅價錢。而家喺呢度絕對係抵飲，咁就回味一下。呢枝絕對唔係山崎做得好嘅mizunara 例子(資深 嚴厲d嘅酒友應該會直接話係差)，但係我覺得本身係好酒黎，只不過掛上mizunara 牌頭後大家期望高左。的確mizunara influence 不算突出，酒體飽滿 木材 香料 新傢俬 紅茶 結尾有果香。有趣嘅係，我發現外國人寫tasting notes 一遇上mizunara 就會好扭擰，寫極都1999，瘋狂coconut coconut oak oak - 其實我一直覺得，文化背景同威士忌品飲一直有莫大關係：你唔能夠期望一個蘇格蘭人講得出 mizunara oak 入面東方檀香 精油 箇中嘅神髓。Cultural factors 同威士忌嘅關係係相當有趣而且無處不在嘅，亦都係點解我畢業論文會探討呢樣嘢。

正如我之前所講，Dornoch 係冇火車站的，我翻Glasgow 就先搭長途巴士落Inverness，再搭火車翻Glasgow。1點鐘出發，一路都係搭車搭車搭車，原本喺Inverness 有bar 想拜訪，但係唔想太夜翻到Glasgow 就冇去到 雖然之後因緣際會翻左黎仲飲左一對超級波摩。

翻到Glasgow 已經係夜晚7點幾，呢兩日食嘅嘢都比較花巧，所以今晚想食實際少少嘅 bar food。Glasgow...bar... 答案只有一個吧

Bon Accord！The world famous Bon Accord！呢個名係Bon Accord 自己話嘅，甚至乎印左落bar mat 度。

可能你會問，有冇咁架勢呀，嘉士伯夠話自己可能係世界上最好嘅啤酒啦；我可以同你講，Bon Accord 受得起有餘，首先偷佢哋圖用例子說明先 鬼妹呀。

Pub of the year 2019！

講多無謂，快快手食左個steak pie，就開始飲了。開頭飲左half pint cider of the week 清清個口，費事up 圖了。
真正嘅享受由我嘅二奶廠開始。St. Magdalene

St. Magdalene 整個profile 注定成為獨當一面嘅whisky cult - closed distillery(又係捱唔過1983，慘) Lowland 傳奇 加上非常有實力嘅出品 比人炒貴到仆街。有Lowland 嘅清新花香 蜜糖 水果 礦物感，但酒體並不一定係Lowlanders 嘅輕盈。St Mag 係甜美清幽得黎非常有力，兩種算係相對嘅quality 可以喺一枝酒入面交替出現，所以呢間廠超容易墮入深坑。St Mag water down 嘅裝瓶較為經濟，難得嘅係唔會好似其他43abv 裝瓶咁淡口/finish 散。
G&M 1982: 菠蘿汁 礦物 蘋果糖

我每次飲威士忌，都會事前考慮大概會飲邊幾枝，從而安排一下飲嘅次序。最好飲嘅唔一定要第一杯飲，因為你嘅palate 係需要熱身嘅；但係擺太後你可能已經味覺疲勞，又或者比其他濃味bottles蓋過，所以我建議大家都要習慣下plan ahead 了。而今晚，St Mag 咁出色嘅威士忌，很抱歉，二奶為大婆作嫁衣係天經地道的。

要喝good Bowmore 了

1957 海鷗！

時間停頓了。我打一萬字講50s-70s 波摩有幾fruity 優雅，都形容唔到我飲呢啖嘅十份一。唉，我飲唔翻咁好飲嘅波摩點算呀

海量嘅黃色水果，水蜜桃汁，甘草糖，輕柔 若有若無嘅泥煤煙，以淡香料作結。
唉

同bartender 四目交投，大家都冇講野，亦都冇需要講野。酒逢知己，係落bar 飲威最好嘅收穫。後來我先知道原來serve 我嘅係太子仔Thomas，如何熟絡就係後話了，Bon Accord 會老是常出現的。

時間恢復流動之後，Thomas話，喂你鍾意雪莉波摩嘅，不如同呢枝pair 啦。我心諗要同舊海鷗同級數得黎仲要味道唔撞嘅雪莉桶可以有咩呢？然後，我再次被震驚了。

黑波摩。ok。
黑波摩係什麼概念？1964 Vintage，市場價格長期6位數。

當時只係我第三日喺蘇格蘭，所以我答Thomas，maybe next time，但係估唔到然後就沒有然後了。
如果個天可以比我翻轉頭，我會話

包底，留樽，快手啦望。

後記：
57 海鷗full shot 是這個價格，absolute value 貴嗎？貴。但係我敢講香港一定無可能呢個價飲到。

今日出得咁快

一路睇都想問幾錢，估唔到最尾有

[/quote]今日出得咁快[/quote]

因為今日要上堂

祝各位中秋節快樂

酒呀!

巴打，可唔可以講埋每杯酒幾錢啊？

記得嘅就講 有d 款個價冇參考價值

黎明睇good whisky

推下post先

樓主品酒功力夠，而且旅途唔使揸車，可以盡情飲，今個po真係好有參考價值。好嘢！

我月頭去咗半個月，都有去酒廠，亦買咗唔少嘢，不過因為負責揸車，有得睇無得飲（返到愛丁堡還咗車先飲得，不過又變咗飲cocktail ）。同埋路線上夾唔啱，Ross and Cromartie地區無去到，要留返下次再去。

巴打言重了，我都係諗到乜就講乜，歡迎多多交流

冇車玩其實比大家想像中方便得多，亦都唔使擔心designated driver 呢個問題，只不過睇黎我永世都去唔到GlenDronach

巴打又記得我去GlenDronach...
我去嗰陣係朝早，無記錯嘅係十點鐘，同場得兩個美國人，好舒服。Distillery Shop有hand-fill可以自己斟 (250鎊，我買咗支)，另外有最新嗰轉single cask賣，抵玩~

如果搵人揸車載自己去，其實都OK...由鴨巴甸出發嘅話，應該唔難安排，車程啱啱一個鐘左右。你下次去蘇格蘭嘅話，諗諗佢~~

ching 咩u ge pogram黎

從Dornoch 翻黎之後嗰日係星期六，我班團友要星期日下奏先到，咁我就好好享受埋單機fing 嘅時光。Glasgow 老老豆豆一直比我印象都冇愛丁堡咁好(到今日都係)，打卡位我上年黎蘇格蘭又已經去過，所以我訓醒當機立斷就搭火車過愛丁堡算了。

Glasgow 去 Edinburgh 大概50分鐘火車，自從我第一次去愛丁堡就已經深深愛上呢個城市 - 當倫敦越黎越多移民同飽和，我慢慢發覺愛丁堡更貼近英國自細喺我心入面嘅形象 - 古風嘅城市，但絕對唔係落後；內斂嘅人民，但絕對唔係冷漠。愛丁堡基本上用一個山坡 一條馬路分隔開舊城區新城區，食飲睇玩基本上都非常好。

出火車站行5分鐘，搭巴士離開Edinburgh downtown 冇錯，去Leith
Leith 是什麼來頭不重要，重要是這個。

屋？樓豬去睇樓？仲要揀棟殘殘舊舊嘅？

睇埋門牌先。

冇錯，呢棟舊樓就係蘇格蘭威士忌協會(SMWS)總壇。唔好比個名大到，協會唔係好似FIFA 咁，你當係一個獨立裝瓶商(IB) 就可以了。協會裝瓶最獨特係會用數字作代號，而不直接透露裝瓶係黎自邊間酒廠。每間酒廠嘅代號係唔會變嘅，數字只係協會歷史上裝瓶酒廠嘅順序，唔代表優劣排名。協會呢個做法，原意係想帶出品飲應該係味道行先，唔應該被酒廠名氣，個人preference，marketing gimmick 等等影響，都算係破格而且睇得出有熱愛威士忌嘅初心。諷刺嘅係，而家協會做好多商業化嘅小動作，都係令唔少fans 有微言，但呢d 都係後話了。

協會黎講，我都必須承認 Laphroaig 29 應該係最多好作品而且最高質素嘅裝瓶(3號仔波摩依然維持高水平)

協會仲有一樣好處係好肯玩桶，算係少數渠道試到好獨特/近乎亂黎嘅finish

平時我就唔太好Springbank，但係呢枝的確非常出色。好有Springbank 特色嘅重雪莉：適量硫味 火藥 皮革 烘烤果仁 大量乾果 很好喝的一瓶，甚至個人覺得有點舊日威重雪莉的感覺

總壇係members only，環境非常適合慢慢攤屍一個週末下午，食物亦都相當出色而且出奇地平，而家我次次去Edinburgh 都要去hea 半日了。

多納冇車係完全唔使旨意去，而家Rachel Barrie話事都想去朝一朝聖，畢竟RB 喺波摩嗰陣都帶左幾枝好feis ile 比大家。

之前約Rachel Barrie 真人訪問，不過時間夾唔到sosad

經UST 報，同蘇格蘭嗰面合作。但係其實成個commission 係anglo american 唔打算受其他人玩 因為UST 係唔知乜strategic partner 先推我去

協會初頭原意唔開名 到依家 睇number做人

131！132！

依期唔止協會 自己玩過桶

好多ib都開始有自己桶過桶

相信係d廠資源都可能唔多 冇咁多桶釋放出黎 比ib

依期秩父 都有協會桶 唔知有冇機會買到

覺得係FF 級數

留名
之前去scotland exchange 近近地都去咗個distillery 參觀
返嚟再睇村上春樹本<如果我們的語言是威士忌> 睇完更加想去islay參觀

如果第日有緣同時去蘇格蘭，我車你去~

話實份新工幾啱Rachel Barrie...多納、BenRiach同Glenglassaugh 都鍾意玩桶，完全fit晒佢強項~

多謝巴打先。
RB 其實我覺得女性身分比左一定光環，有時vatting/marriage of casks 真係未算處理得特別出色，睇下新出枝多納CS

Islay 是聖殿，我都好鍾意睇村上先生本書，不過而家嘅Islay 同嗰個年代好唔同了。
我舊年都係喺英國exchange，去得賭神都應該係Glasgow 附近？

多納近十年八載爆返起，貨都造唔切嚟賣，佢呢次batch 7 CS失手我會觀望多一次，睇下是咪真係功力未到。呢期學啲資深師兄話齋，只敢買佢哋啲單桶貴貨...

Btw，點睇Balvenie個妹妹準備接David Stewart班單嘢？

Auchentoshan在下都有去(7/9)...巴打幾時去？

早排黎香港個個痴了線
有出品再講，而家話人花瓶就唔公平嘅

真係㗎？巴打有無去過islay 好想去朝聖一下
我都係上年係glasgow exchange

好耐啦 舊年年頭去㗎

舊年去Warwick exchange 前，九月去左次Islay
今年去完Glasgow programme 八月尾又去了Islay

巴打咁留意多納 不妨留意glendronach 15 revival

最近先出番

雖然未出(暫時得廠賣緊，另外whiskyliverparis 有攞出黎比人試) 但依幾日聽落評價係不差

月頭去廠嗰日，好似啱啱賣完一批未上返架...
結果同行家人諗住買一支貴一支平嗰陣，平嗰支響12同18之間揀，揀咗支18。

既然有巴打咁嚮往Islay，就提早放下spoiler

晚安了

多納handfilled 我反而麻麻

即場handfill其實同買六合彩差唔多，不過既然山長水遠揸得車入去，就算當納地稅都唔mind鳥~

半夜扎醒超突發

酒友Glasgow 急電號外，1957海鷗已經售罄。
要再見到bar 肯合理價錢開，真係要睇緣分了。

其實係我托him外賣了最後30ml

同果個年代有咩唔同

以前比而家仲要隱世 悠閒，Jim McEwan 可以同村上春數得閒無事走去lawn bowl。同埋廠tour 明顯地比較率性，基本上你啱傾嘅咪行耐d 比d好野你飲

定係果陣已經知佢有來頭
先去打下波

咁Jim McEwan 真係響左朵好多年，村上春樹本書寫波摩篇幅唔少，當時Jim McEwan 應該仲係喺波摩，可能因為咁掛

我仲想話係村上春樹響朵
話哂都好似係有人搵佢寫呢本書

大家想吹下威士忌隨便 今晚會努力打文

樓主文呢???

我想喝威士忌.jpg

樓主掛住食鬼妹唔得閒打文?

求文

屌奶星

唔好意思呀各位，要大家等 呢排學校多野攪

上次講到去左SMWS 位於愛丁堡Leith 嘅總部，其實只係交代左嗰個星期六嘅大半。喺Edinburgh 翻 Glasgow 途中有一個站叫 Linlithgow，我特登唔返Glasgow 住，喺度停一停先。Linlithgow，就係以前 St Magdalene Distillery 嘅市鎮，有時你會見到酒樽上標Linlithgow Distillery 其實就係St Mag。

火車站一出，轉左行 5 分鐘就到。

喺1983年閉廠之後，St Mag 部分嘅warehouse 同埋廠房喺90年代翻新了改建左做住宅，但係就保留左Kiln 同埋malting barn。一方面高興咁有歷史價值嘅廠唔使被鏟平，另一方面其實意味著St Mag 永遠唔會重開呢個殘酷嘅現實。

St Mag 出品嘅特點喺前幾篇都大概提過，基本上係我最喜愛嘅Lowlander。附近嘅Rosebank 亦都不錯，但比起St Mag 總係差了半班...

玩完懷緬過去，真係翻Glasgow 了。求其食d嘢就訓，準備星期日迎接新朋友。

有d 慘 一間廠變左做住宅

打算送支花格25比人做生日點睇
條友其實無飲開single malt係咪cheap cheap野買其他算數

巴打可唔可以總結下
你對各品牌whiskey 嘅感覺

花格25 唔平又唔好飲

好難總結吧... 同埋scotch 係whisky 不是whiskey
最籠統我想講威士忌絕對係一門工藝，要學識欣賞唔係容易，但絕對係樂趣

我又回來了

25年好多好貴
MoM有D 未聽過既25年都唔知咩黎

仲有無文

一定要25yo?

仲有好多

出文

條友25 yo生日 咁解

OB 25 好多都貴
不如劍走偏鋒 搵酒標好睇嘅IB 仲好

我都覺.
that boutique-y bottler/distiller果間d 標幾好
但睇tasting notes就真係

其實純粹以年份黎睇

會有少少膚淺

係都要咁睇既話 25年OB

花格25都係算係幾垃圾

其實都唔知人地乜野口味既話

好難推邊間廠就真

25年 我自己會揀部份IB 但都係因自己口味而異

條友仔飲開屎水
所以睇d speyside野廢事佢嘈

無
條友仔今年25 打算一班人夾支野比佢姐

93年？夾枝單桶多納最高興
1993 distilled 2018 bottled

樓主出一篇就停幾日

樓豬呢排要做功課

LM feel 到巴打係個好出色嘅人
巴打啲點評好似YouTube個林一峰咁多形容詞(有日推薦影片彈咗佢出嚟)
小弟酒量淺 如果想入門試下whisky可以點入手
淨係飲過glenfiddich ipa cask同響12

Btw where are the red heads

做完功課未

Lm

召喚老納？

如果想學下品威就買支聞香杯
然後去威post睇下page 1 d page/文

呢期都可以去whiskylive hk 11月
送隻杯仔
去下唔同廠booth 試下唔同廠

是不死的

今個星期五3份deadline 多謝各位耐性

人地可能93 吧

巴打言重了 林一峰先生功力深厚好多
如果本身冇心水廠或者仲係摸索味道階段，我多數建議落whisky bar 試，因為有人guide 住會學得快好多，同埋較容易試多d 款

如果以你講嗰兩枝黎睇，都係個性唔算強但係容易入口嘅威士忌，鹿仔IPA 算係實驗性質作品添。呢條路線可能推介翻AnCnoc 12，多翻辛香料可以試Glengoyne12，多雪莉可以揀Glendronach 12。不過不太推薦成枝買黎試，始終入門都係落威bar 較好

thanks 巴打

有乜想討論隨時歡迎呀，多d人吹下威士忌都係推廣嘅一部份

咁普遍上點分一枝whisky/酒係好嘢定冇咁好？

每個人鐘意飲既野唔同
好難講好定唔好

問個白痴問題 嗰幾粒波波係咩嚟？

樓主交完功課未呀???

朱古力 我好反對food pairing 的，但係廠tour 包埋

今晚會有文

應該佛誕都未寫完

Ok

目標係下次去蘇前寫好

你咁做同預告爛尾有咩分別

好想快啲到今晚

唔好意思，呢排比較忙少左出文

上回講到，星期六去完st mag 朝聖。星期日算係一個小戲玉，因為終於見班美帝同學 =有鬼妹，好似係

佢地一早就到了，咁我訓醒就施施然落common 同大家say 個hi。total 就有12位美帝子民，但係親疏有別關係，以下只介紹對呢個遊記舉足輕重嘅4人幫

第一位 M小姐，頭兩日超靜，淨係一個人行，我以為係書蟲type；但係之後玩得癲到仆街，全程都超級friend日日同佢9up9fing，呢個係後話

第二第三位 L小姐同R先生，L小姐係典型美國女仔，平易近人但係同時對美國以外嘅嘢都有點不置可否；R先生應該係year 2 好似係，超有活力，成日同我呢個港仔吹水問我香港同威士忌嘅嘢，算係一個幾outgoing 嘅人。

第四位係 M先生，哥倫比亞人，成日9up講無聊嘢，有佢喺度嘅對話一定好好笑同埋無厘頭。

基本上之後好多篇都會見到呢四人幫，食飲玩攪都會出現 坦白講好開心識到佢地，而家都仲有聯絡，都算係一種緣分。

最後送上L小姐無碼版，多謝大家嘅耐性

星期一二都係啲公式化嘅課程簡介，行下Glasgow，認識下campus 咁。加上大家仲威熟絡，冇乜特別嘢值得提。第一個真正破冰嘅聯誼活動係星期二晚，R先生問我，平時我喺香港big group gathering 會食乜呀？我諗左一陣，咪打邊爐囉。

當我幾經艱辛解釋完話hotpot 等於用湯嘅fondue之後，一直冇出聲嘅M小姐話，that sounds cool 就係咁，我地就去左打邊爐。

Glasgow 我都唔期望搵到港式邊爐，於是乎就揀左間有支那人嘅地方就有嘅麻辣火鍋。好彩係all you can eat 加上有其他湯底揀，咁都比較似平時香港嘅劣質任食邊爐。野食黎到，咦，有驚喜喎。

咁嘅料，香港要嗌三舊水應該走唔甩 我班新朋友個樣係，rich asian 原來平時食呢d 我都唔識駁，唯有岔開話題話make your own source 好好玩，快d去攞豉油啦。

L小姐極鍾意玩，全程搶著黎淥

M小姐話好好食，送個飛吻比樓豬我話多謝我

玩下玩下，好快就食飽飽。埋單嗰陣講廣東話，原來學生有折，美國同胞們覺得我好似唱歌咁9up一輪有得平震驚13億人，話以後喺蘇格蘭靠我搵食
你地睇相都見天仲未黑，我地好早就去左食飯，所以夜晚仲大把時間玩 四人幫知我成日黎蘇格蘭，問我想試下Scottish pub 有乜好推介。當然答案只會得Bon Accord 啦

一入門口，Thomas 見我咁快又幫襯，今次仲帶多幾個客仔，當然四萬咁口

叫大家乖乖坐低，order 好野，又到我出去尋寶。

想喝Good Whisky，就喝了。

Brora 1978 32yo 係Diageo Special Release 嘅第十代。老實講，1978唔係Brora什麼特別vintage，10th release 亦都唔係什麼特別好評嘅一版。純係想合理價錢飲到好威士忌(是的，所有Brora都是好威士忌，這個是定律)，香港飲Brora 實在太貴了。

一翻到埋位，屌，呢兩條友，知咩料啦

就係咁9up下 飲下嘢，五人廢青小隊開展左友誼波嘅堅實基礎喇。

留名睇鬼妹

有湯既fondue

有質post

友誼波求詳情

rich asian

友誼波呢

似乎大家都對友誼波感到非常有興趣，就聽從民意。

喺Bon Accord 飲左一輪，吹完水，先至啱啱天黑。美帝們話轉場，於是我地就喺宿舍附近睇下有冇好選擇。咁好彩Glasgow 另一間whisky pub The Pot Still 只係距離宿舍一條大街，咁就去望望。

入到去，各有各叫，同bartender 吹開水，佢知道我鍾意波摩，攞左呢枝嘢出黎。

我嘗試用最有禮貌嘅語氣同him 講

喂，呢枝嘢好撚難飲喎。
點知個牙叔聽到之後，阮兆祥式哈哈哈哈，跟住話 Now I know you're a true Bowmore fan

就是咁，佢請我飲埋最後半啖89 Port Cask。記憶中嘅死甜，桶廠分離嘅酒液，過度oaky 嘅感覺再次湧上心頭。呢枝好有可能係波摩handle 得最差嘅port cask，要知道近年其他port cask OB 都係非常高質素，甚至一瓶難求。

雖然飲左 not-so-good whisky，但係因為咁可以同bartender 熟絡，其實都算係蘇格蘭bar 嘅縮影 - 你係真心鍾意威士忌嘅，只要傾下計，人地一定感受到。

因為一瓶波摩而結緣，這，就是友誼波的故事

咁我唔會飲一杯就走嘅，玩完友誼波之後，仲有其他獵奇嘢。

首先望下間bar 個樣先。

試新廠！

Daftmill 話就話係新廠，其實都開左十年有多。Daftmill選用自己barley，都係作為farm distillery嘅基本盤吧 (Kilchoman)。市面上見到嘅多數係water down 左嘅2006 summer release，呢枝inaugural release 已經係喝不起的價格。位處Lowland 嘅Daftmill 被眾多酒評家(包括廢老Serge)稱為Lowland 風格嘅復興，即管試試係咪咁好。

聞落的確fruity，但較近似estery 感覺多過桶賦予嘅水果 果汁fruity
飲落加分，有清香花蜜，水果，橙皮香，而且帶有少少我幾鍾意嘅lowland chalky and farmy。唯一要彈下嘅係有吹波膠糖味(Blair Athol?! )，個人口味我唔鍾意
結尾帶有礦物感，更喜歡了。飲得出確係稍微太年輕，mature 多5年可能係90分嘅料。

總括黎講，當Lowland 得賭神/Glenkinchie 係比較多人識嘅時候，與其話Daftmill 係Lowlanders嘅復興，不如話提醒左我地以前Lowland 有幾美好...

被Daftmill 撩起舖念舊癮。

喝Good Lowlander，只能喝這個。

舊協會包裝 x St. Magdalene = 不會出錯的配搭。
熱情果糖，菠蘿汁(又係菠蘿汁)，麥芽，啤酒花，檸檬tart，礦物感完美平衡。

之後原本想終極獵奇，但係大家話要走冇飲到，我到今日都冇試到有少少失落。

大家應該未見過呢對酒吧。

我依稀記得(有錯請指正)，Craigduff 應該係peated Strathisla，而Glen Isla 係peated Glen Keith。Criagduff 係用peated malt，而Glen Isla 係peated water。唔好問我點解Glen Isla 唔係跟翻Strathisla，我都唔知。

冇飲到，之後都唔記得飲翻；聽講係各大酒展呢兩間實驗作品好受歡迎，希望有機會飲

高汁

波sir出野咁快

我好耐都唔出嘢的

Lm睇女

友誼波負皮

預備緊Glengoyne 特別篇，即將推出

去完 Pot Still 之後嗰日，「上堂」地點係Glengoyne Distillery。你話呢d 咁嘅program 去邊度搵。

Glengoyne 雖然個名叫Highland malt，但係其實離Glasgow 非常近，揸車大概係45分鐘。事實上，Glengoyne 嘅「Highland」只係剛剛責界 - 廠嘅production facilities 喺高地分界線對上，一條馬路之隔嘅warehouse 仲係Lowland。話雖如此，但係 Glengoyne 出品嘅風格並唔係好似其他Lowlander咁輕柔花香蜜糖 - Glengoyne出品酒體油潤，大多重雪莉風格。Glengoyne 規模唔大，但係對whisky production 都好多堅持：長年使用Golden Promise barley(已放棄)，喺西班牙source 質素較高嘅sherry seasoned casks等等，其實對於細規模嘅廠應該大負擔，所以仲肯繼續咁做都值得欣賞嘅。

估唔到一個鐘車唔到景觀已經咁大轉變。

樓豬例牌打個卡

七月尾剛剛係Glengoyne 嘅maintenance season，不過學校請去已經係意外收穫。而且都有得行廠tour + blender's masterclass 已經好爽。

老實講個tour 唔算太informative，主要係tour guide 質素問題...呢個亦都係行tour 冇得避嘅一樣嘢，只能夠自求多福。

有d production area 嘅相

Lyne Arm 向下 + 尚算細嘅still，new make 出黎會比較oily

反而最鍾意呢個位，適合新手一次過認清桶型，oak type 同 CASK PREVIOUS CONTENT對熟成嘅影響。

行完tour，入戲玉。Blender's Masterclass 主要係體驗廠嘅blender 點樣喺眾多cask samples入面挑選合適嘅桶，然後blend 出想呈現嘅味道同風格。譬如american oak hogshead 嘅奶油 辛香料 點樣同1st fill european sherry 嘅濃厚乾果 朱古力 烘烤果仁配合，份量又係幾多，種種都係經驗同功力嘅表現。

很美味的感覺

美帝子民們都玩得不亦樂乎，真係慢慢溝慢慢試，入完樽又篤計數機計翻percentage 寫abv。作為懶散，膚淺，以及不知性不識飲的我，喺sample 1-5 飲夠，放題之後，直接入哂sample 5 1st filled european sherry butt，單桶Glengoyne GET！

濃厚士多啤梨果醬，肉桂烤蘋果，木材香料，冧酒提子，乾果蛋糕。我唔明點解需要考慮。

好笑嘅係全程個tour guide 都係咁教我blend 啦blend 啦，最後過份到話唔blend 唔可以攞走 咁我話ok，我tea spoon 囉，你行家都係咁，先至放棄唔再煩我

Glengoyne 之旅到此結束，中午左右已經離開。估唔到嘅係，是日亮點喺下半日先真正開始。劇透小小：狗仔式 濕身 多人

teaspoon

早排去咗三間廠之後，舍妹都有差唔多感想：Glengoyne太好生意，啲tour guide雖然基本都算熟書，但幾趕，唔算最informative。反而之後去Auchentoshan，唔知是咪大公司福利，個guide幾enthusiastic，重幾多行業資訊講到。

我遇到個問題反而唔係趕，係真係知識缺乏甚至係錯誤觀念⋯
e.g 我問有冇new make 試，個妹妹仔答我飲左會盲

Congrats you have met à victorian time traveller

我要睇扑野

加速加速

爛尾

樓主有文未呀?

文呢

潛水潛過P_ _ _ _ H_ _ _ _

上文講到全日嘅焦點喺下午

離開 Glengoyne 之後，我地去左 Loch Lomond。冇錯，可能有朋友已經認得Loch Lomond 呢個名係一間威廠，不過我地並唔係去間廠因為實在太難飲，而係去貨真價實嘅 Loch Lomond 羅夢湖。

Loch Lomond 就好大嘅，係全英國最大嘅淡水湖。點解無啦啦會去呢？係因為蘇格蘭嗰面間U喺羅夢湖畔有個莊園 就請我地去觀摩下順便食餐飯。

睇Loch Lomond 嘅文一定要聽 The Bonnie Banks o' Loch Lomond

個莊園叫 Ross Priory，似乎係好似鄉村俱樂部咁嘅感覺，有好多家庭帶細路黎玩，真係就咁跳落湖玩就得

莊園與R先生

濕身

狗仔式

美帝玩片石玩左半個鐘

湖中玩到陸地

最最最估唔到嘅係，竟然比我喺bar 搵到個莊園同間U 嘅裝瓶 買黎當個紀念

臨食飯打了2個洞過下手癮

之後全晚食飯吹水都係開心嘅，問心真係估唔到大家只係識左一個禮拜已經可以咁熟，如果可以一齊去下離島short trip 就好。

下一部將會係極其矛盾嘅一篇，因為要寫一個我反嘅地方...

最尾送上希臘妹，話影得好就唔介意人睇喎

雖然有興趣睇,但拋完西瓜樓主都要隔左禁耐先浮上水

有文了

pish

極度不情願地打呢篇 因為唔想有人睇完之後做迷Skye黨

由Glasgow 去Skye 都幾舟車勞頓，要坐5個幾鐘巴士，而且一日得幾班。其實Skye 本來唔喺我嘅計畫入面，但係有一日哥倫比亞仔 Mr M 竟然聊我話趁weekend 去，咁我見難得有新朋友興致勃勃，而且自己又未去過，就應承左他。

架巴士要百幾鎊 夠我來回Islay 兩次

六點幾就已經喺Glasgow 開車，總站係Campbeltown 難以想像去Springbank 會唔會搭到痴線

一路都好眼訓好眼訓(同埋差少少上唔到車 )，所以都冇點影相。時間快轉到登陸Skye 後。

我地落車嘅地方叫Portree，可以話係Skye 嘅首府。為左使少啲，我地book 左hostel 喺正Portree 中心，黎巴士站只係行3分鐘。後尾講起先知原來隔離威士忌post ()樓豬暨Skye旅遊大使當年去Skye 都係住呢間。

Portree 巴士站及我地㗎cap 水巴士916

既然hostel 咁近，我地check in 擺低袋先。去到counter，哥哥仔話我地book 間male dorm有少少問題而家唔夠床位，問我地轉去mixed dorm 介唔介意 喺我想嗌快點之前Mr M已經搶先一步Si no problemo

我地嘅床位，係粉紅色呀！

(Skye 之一)

樓豬淨係講搭車都係當一篇文

Skye

竟然係對角床位?

安頓好已經差唔多一點，咁我同哥倫比亞仔約好話夜晚8點hostel common room 等(咁原始係因為條友電話上唔到網 )，今日各自搵食玩！

我之前Google 過，話Skye 較有睇頭嘅bar 叫Seumas' Bar，而呢間Seumas‘ Bar 喺Sligachan 附近；要知道Skye 嘅public transport 唔算完善，星期六日更加係形同虛設。呢日正正係星期六，所以只能去近近地而且make sure 我夜晚翻得切黎。Sligachan 只係20分鐘車，有巴士來回，有威士忌飲，係露營聖地景色優美，實在係我呢個下午最佳選擇。

順利上左巴士(一日好似的6 7 班，夾到時間係好彩)，同巴士呀叔講話Sligachan Hotel 落。唔使半個鐘就到了。

門口見到咁嘅牌，似乎行運了。

入到去，Bar 頭的確交到貨，本來我都唔expect 喺Skye 有好野飲到，所以都高興搵到呢間bar。

由於第一杯嘅關係，就飲冇咁濃味嘅bottle，順便試下平時少飲嘅廠，揀了Caperdonich

一黎，中伏。

咁嘅杯，馬上扣你50分。冇乜癮認真飲，Caperdoinich 叫得做Glen Grant #2，風味上的確相似。花香 蜜糖，少少青蘋果，不過不失嘅Speysider。

下杯我醒目，叫佢轉個高身杯比我。雖然唔係什麼標準威杯，但總比rock杯好。

去到Skye 循例都要飲杯Talisker，雖然話近幾年出品嘅Talisker 我真係唔太好。

不過不失吧，有明顯sherry influence 之餘亦飲得出廠風格。當然，同再舊版本嘅T25 同T20 比就不是嗰回事了。

飲完杯T25，仲有半個鐘有巴士去到Talisker，決定埋單出去行下當等車，始終Sligachan做得camp site 都有嘢睇下嘅。

fing 左一陣，乖乖地去巴士站等巴士

等

等等

等等等

唔...遲左10分鐘都未有車，ok嘅始終Skye 公共交通唔係十分鐘。

20
30
40
50

我由一班露營友由campervan 行去Seumas‘ Bar 飲嘢，等到飲醉出翻黎見到我，問我you still here mate？我就知要截順風車了。

第一次hitchhike 嘅興奮掩蓋左冇巴士嘅失落。其實班露營友話車我去Talisker，但係我見佢睇10米路都仆左三次，不了。

同我喺巴士站一齊截順風車嘅係一對法國情侶，吹開水先知道，原來好多法國人都鍾意趁long weekend 去Skye 踩下單車 行下山咁。講左兩句，佢地已經截到車，令我對hitchhiking 係充滿信心呀！

唔知係咪沿途嘅司機感受到我嘅信心決定等我歷練下，舉到拇指都抽筋都冇人理我 正當我想放棄去Talisker，搭翻巴士翻Portree，有個後生仔問我去邊。原來佢係Talisker 附近有個oyster shed 嘅員工，本身都住喺Carbost，就兜埋我去Talisker。

因為本身唔係Talisker fan，而且Skye trip 都算即興，所以冇book distillery tour。原本都話想去visitor centre 望望，但係因為巴士同hitchhiking，去到已經收工了。喺門口影相都夠滿足嘅。

(Skye 之二)

有keep住追㗎 寫文啊

樓主呢

樓豬今晚出街踢波，聽日出文

樓豬早兩日開了海龍 很開心

富豪大學生海龍普飲
禁開心仲唔出文????????????

再唔出文嘅
以後飲唔到咁高汁波摩

bowmore狗也不屌

有無飲後感分享

又爛尾

上篇文係26日前

垃圾樓主唔出post

依家先留意到
屌 我當年訓個床位係exactly 你依家個位